【趣聞】台灣「SWAG」被指妨害風化 網站停運

講起「成人動作電影」，大家一定會諗起日本，但其實近年台灣及中國都有「自家製」成人影片推出，其中台灣就以影音直播平台「SWAG」最為高調，過往更更曾鬧出「捷運拍片」風波。不過或者就係因為太高調嘅關係，台灣當局上星期以「妨害風化罪」查封「SWAG」辨公室，網站亦隨即停運至今。

據台灣媒體報導，台灣當局於上星期查封「SWAG」位於台北的辦公室，帶走劉姓負責人、其太太及其他員工共35人，並檢走存有會員、直播主資料嘅五部電腦，隨後劉姓夫婦及其餘三名員工被告妨礙風化，其中劉姓負責人准以30萬 (台幣，下同) 保釋。SWAG網站及IG亦於4月2日發佈公告，指「為避免觸法疑慮，本站自即日起暫時關閉網站」。

「SWAG」由曾經成立「17 Live」嘅台灣藝人王立成於2016年創立，2017年出售予一名劉姓男子，參考日本成人電影產業營運至今。「SWAG」運作模式與一般直播App分別不大，觀眾可以與觀看直播、與直播主互動，最重要係以現金購買「鑽石」，再以「鑽石」購買成人影片。據報被查封之時「SWAG」擁有超過300位女直播主、6萬多名會員，每月淨賺200萬 (台幣，下同)，公司高層月薪30萬。

近年「SWAG」知名度大增，同時亦風波不斷。去年底曾有「SWAG」台灣女優於西門町舉牌「徵炮友」被批評，今年初以廢棄捷運車廂拍「地鐵痴漢」片又惹來台灣鐵路出聲明斥責。其當紅女優「吳夢夢」亦爆出被欠薪92萬。

圖片：網絡圖片

特別值得一提嘅係「SWAG」目前雖然暫停營運，但就未必要關門大吉。事關今次劉姓負責人被告嘅係台灣法例妨害風化罪章第235條，「散布、播送或販賣猥褻的文字、圖畫、聲音、影像或其他物品，或公然陳列，或以他法供人觀覽、聽聞」，最重判刑為2年。據台灣媒體報導，由於「SWAG」伺服器位於美國，如果其內容又不屬「含有暴力、性虐待或人獸性交等而無藝術性、醫學性或教育性價值」的「硬蕊」內容，又有做好限制分級 (即係「我已年滿18歲」畀你揀嗰個頁面)，好可能最終冇事。

資料來源：newtalk、Techbang、三立新聞網

？_？

想睇..

no 18+